東方控誹謗准海外派票 Google上訴許可駁回

東方報業集團去年10月入稟高院，民事控告總部設於美國的搜尋網站Google Inc.誹謗，高院去年11月批准東方可向以美國為註冊公司地址的Google Inc.派發海外入稟狀，Google一方其後向法庭申請推翻派票許可被駁回。Google今早向高等法院原訟庭申請上訴許可，雙方早前已呈交書面陳詞，Google的大律師今早在庭上澄清一些細節後，法官表示不用東方回應，先休庭10分鐘。其後法官斥責Google未有提抗辯理由只是在自圓其說，決定駁回其上訴許可申請，並要Google支付訟費給東方。

原告包括東方報業集團有限公司、東方日報督印有限公司、太陽報督印有限公司；被告是Google Inc.。、涉嫌刊登之誹謗言論，提呈三份入稟狀。、，分別在2014年2月、3月和2015年4月至10月期間，有多段貼文涉嫌誹謗東方，因此要求Google Inc.就有關誹謗言論對東方造成的損害作出賠償，以及提供發布有關貼文的用戶資料等。

法官今早逐點反擊Google的上訴理據後表示，涉案誹謗言論表面上令原告聲譽有損失，Google至今未有提出抗辯理由，只是在自圓其說，Google今次提出的上訴理據沒有合理上訴得直的機會，若批出上訴許可給Google，便有違公義。

法官再指，Google應該做的是提出抗辯，並批評Google今次申請上訴許可是浪費時間，故駁回Google的申請及下令Google支付訟費給原告。

法官指，本案涉及一些媒體機構，媒體機構要有誠信、誠實、可靠、能夠客觀。另一方面，社交媒體則受到濫用，有人在社交媒體不理會自己的責任，甚至有人藉此取得財政回報。就公眾利益而言，不應讓人躱藏在社交媒體背後發布冒犯別人的材料，否則那些人在發布無根據及傷害到別人的材料後可免受法律訴訟追究，這樣只會違反公義和帶來嚴重後果。

就今次要求撤銷海外派票申請，Google卻辯稱看過涉案誹謗言論的人數及對原告的傷害均微不足道。法官卻表示，知道涉案誹謗言論的來源、性質及發布範圍有多廣的一方是Google，對此作出獨立和客觀判決的一方卻是法院，對於Google說涉案誹謗言論的人數微不足道，法院不能容忍這種辯解。

另外，就Google辯稱只有當網民輸入關鍵詞時才會找到涉案的誹謗言論，法官批評該辯解是缺乏邏輯。法官指，該些關鍵詞有刑事犯罪、非法、不道德等含意，並已直接地或間接地令公眾人士將該些含意與原告連繫起來。

法官指出，根據表面證據，Google拒絕披露涉案誹謗言論發布範圍有多廣，雖然Google說涉案關鍵詞每月平均搜尋次數只有320次，但本案不是一場數字遊戲，法院不容許Google隱瞞及自圓其說，涉案關鍵詞直接地把原告與涉案誹謗言論連繫起來，令原告有損失。

GOOGLE 唔想打到你東方破產吒....

告飽佢

睇完只係覺得
到底GOOGLE請埋啲咩律師 睇篇報導好似做咩錯咩咁

香港啲法官真係越嚟越戇鳩

識唔識上網都成問題

連google都唔夠鬥

source....

涉案关键词 = ？？？

睇佢d質疑
覺得佢電腦知識幾弱

又係上訴庭

係咁google下東方日報先

據當地法律法規和政策，部分搜索結果未予顯示
第一次喺香港出現
點慶祝好

東方夠膽同google玩 ， 驚東方打到破產人地都絲毫無損

97後抵啦

我仲揾到diu